西環集中營：民間拓國際戰線圍共救港 - 季陶

西環集中營：民間拓國際戰線圍共救港 - 季陶

特朗普

美國總統特朗普簽署《香港人權與民主法案》後，北京連續多日向美國政府開炮，可謂史無前例，亦證明法案並非如中共之前所說廢紙一張，而是對中共有實際且深遠殺傷力。有民主派中人說，美國戰線成功開局，但不等於只打美國這條「主線任務」，不同民主派已開拓其他國際「支線任務」，爭取其他國家效法美國，而且部份已有積極進展，「可以預期，一、兩年內好多國家會有保護香港法案，對中共形成包圍，要搞香港代價只會越來越大」。

該民主派人士稱，國際「支線任務」具體情況不便透露，但不同陣營過去一段時間，各自出訪不同國家，已公開成果也令人鼓舞，如香港監察（Hong Kong Watch）與超過60名加拿大跨黨派國會議員會面，大部份議員同意動用「馬格尼茨基法案」制裁違反人權港官；眾志秘書長黃之鋒早前以視頻向意大利國會發表演說，中國駐當地領使即炮轟意大利國會，結果惹意大利政府、議會及國民反彈，觸發反中挺港行動；此外還有民主派在澳洲、歐盟、英國游說工作仍在進行，「可以講，美國《香港人權與民主法案》生效之後，為各國游說工作打咗強心針，而有美國行咗第一步，亦令其他國家議會，更肯思考立法保障香港」。

當然海外游說要成功，少不了中國政府的「強烈譴責」助攻，他曾與一名駐港外國領事官員見面，對方也直指中國政府的「強烈譴責」外國手法，令他的國民反中情緒大增，亦更支持香港，「中國政府聲稱最反對他國干預內政，點解外國議會稍為討論令中國政府不高興議題，就立即強烈譴責，干預他國議會？」

季陶
周一、三、五刊出